有無人覺得尊敬老人已經係過時既思想？

古時候尊敬老人呢種思想係源於人隨住年紀增長
所獲得既經驗同知識會越黎越多
於是後生既人可以係老人身上學習 唔洗行咁多冤枉路 從而令人類文明穩定咁發展
但係到左今時今日 人類社會既發展一日千里
好多時你啊爸啊媽果代既經驗去到你出黎社會之後已經唔適用 更加唔洗講7 80歲妹下妹下果d
老人已經失去左古時教育後人既作用
咁尊敬老人呢種思想係咪都應該捨棄呢

係值得尊重就唔洗等佢老
老左先需要尊重
同乞有咩分別

依家個個開口埋口都係廢老廢老

品行先係尊重嘅原因

唔應該因為年紀大所以尊重

係因為人家有貢獻過社會，所以值得被尊重
唔關知識事

尊重就對所有人都應該尊重
但"敬"係下位者對上位者既一種情感
只單憑工作經驗係唔足以令年輕人"敬"老

所以廢青根本唔值得尊重

廢老亦然

以前中國代代都係文盲耕田佬, 大家知識水平一樣, 老人家啲經驗咪有用囉

根本唔應該敬老
而係應該敬德

如果純理性睇，某程度係啱
不過老嘢累積嘅人生處世經驗對後生仔始終好有參考作用。唔可以完全忽視佢既價值

香港班廢中廢老
包括我屋企嗰兩件
唔好話教我野啦
唔拖我後腿已經還神啦

咪臭係

做「長輩」好容易, 唔需要咩特別技能, 夠長命就得
基本禮貎係需要嘅, 不過就唔需要唯命是從咁囉

根本應該要係對方值得尊敬而尊敬
而唔係年齡而尊敬

尊重係相互嘅
無論咩年齡

唔通你後生就唔尊重咩
不過啲廢中廢老真係咁諗